批天皇要「毀了神社」 靖國神社宮司請辭

日本靖國神社宮司（最高代表）小堀邦夫被媒體爆料，他在一次會議上批評日本天皇明仁不前來參拜，是「打算毀掉靖國神社」。發言曝光後，小堀飽受批評，10日宣布請辭。

綜合日媒報導，今年6月在靖國神社的社務所會議室舉行「第1屆教學研究委員會例會」時，小堀邦夫在會議中批評天皇不參拜靖國神社，根據洩露的錄音內容，他稱明仁「有意全力疏離靖國」、「（天皇）陛下打算毀掉靖國神社」。

據報導，小堀邦夫也表示，皇太子德仁親王和雅子妃當上天皇和皇后後，可能不會造訪靖國神社。小堀還說，未來的皇后雅子「討厭」日本傳統的神道教。

媒體揭露此事後，今年3月才就任靖國神社宮司的小堀邦夫飽受批評，最終決定請辭。靖國神社10日表示，小堀直接前往宮內廳道歉，並告知他將卸任。靖國神社下任宮司將在10月26日舉行的總代會上決定。

靖國神社供奉250萬名陣亡將士，日本天皇過去有前往參拜的習慣，直至1978年，二戰中被列甲級戰犯的14人供奉在神社後，時任天皇裕仁拒絕再前往參拜，他的兒子明仁登基後，從未前往靖國神社參拜。

衲dee年年都去喎

因為天皇憎陸軍馬鹿